【人財兩空】60歲英女迷戀斯里蘭卡嫩男 花盡$90萬積蓄買屋買車

本以為是一段遲來的美好姻緣，英國一名60歲女士邂逅26歲斯里蘭卡男子，相戀七個月就火速結婚，她花光9萬英鎊（約90萬港元）的畢生積蓄為丈夫添置新房子和小巴，豈料丈夫突然被謀殺，她才找到蛛絲馬跡，揭發丈夫或許只是為錢而跟她結婚，她認清了現實︰「我以為他愛我……但他不是。」
來自蘇格蘭的戴安（Diane De Zoysa）於2011年在斯里蘭卡旅行時，在當地結識了26歲的酒店員工德索伊薩（Priyanjana De Zoysa），二人發展成戀人，戴安在7個月後重回斯里蘭卡嫁給德索伊薩，並在2015年移居當地，臨行前，戴安賣掉其位於東洛錫安（East Lothian）馬瑟爾堡（Musselburgh）的房子。
移居到斯里蘭卡後，戴安花了5.7萬英鎊（57萬港元）建房子，還花了3.1萬英鎊（31萬港元）買一架小巴送給丈夫，讓他當職業司機，不久戴安便耗盡了畢生儲蓄共9萬英鎊（約90萬港元）。
豈料上年5月，德索伊薩突然被黑幫謀殺，身上中了3槍不治。戴安認為兇手是德索伊薩的朋友，「他們妒忌德索伊薩有漂亮的房子、小巴和摩托車。他們勒索，德索伊薩曾經給他們錢，但他們要更多。」
但令戴安更心痛的是，在丈夫死後，她才發現這段婚姻可能只是為錢。戴安在德索伊薩的隨身物品中，發現一些文件，懷疑他可能另有一名妻子。她表示︰「我以為他愛我……但很明顯他不是。我覺得很笨。」
她傷心憶述︰「我從來沒有像愛他一樣愛過其他人，他一直對我很熱情，他渴望我移居過去。」不過，「在我到達當地後，他一直向我要錢。」被騙去感情，同時亦失去積蓄，戴安後悔當初沒有聽從家人和朋友的勸告，一意孤行嫁人是「想證明他們是錯的」。
戴安還透露被夫家的人軟禁在屋內兩年，「我哪裡都不能去，連沙灘也不能」，夫家的人不讓她出售房子，還要她交出退休金。可幸戴安成功逃離該處，去到朋友家，但已欠下4000英鎊（約4萬港元）的信用卡債。
戴安終在周二安然飛抵蘇格蘭愛丁堡機場（Edinburgh Airport），她希望回到家鄉後重建新生活。

痴撚線

愛情真係會令人完全喪失理智

白人都要食咖哩腸

扮死咋 ON9

成世人得9萬英鎊

90萬已經買到屋同車